[
	{
		"question": "في طريق ذات اتجاه واحد وفيها أكثر من مسلكين :",
		"o1": " تستطيع استعمال المسلك الأيسر للاستدارة إلى اليمين فقط .",
		"o2": " يجب السير في المسلك الأيمن واستعمال الأيسر عند التجاوز أو الأيسر الأقصى عند الاستدارة إلى اليسار.",
		"o3": " تستطيع استعمال المسلك الأيسر إذا كانت الطريق خالية .",
		"o4": " تستطيع استعمال المسلك الذي على يسار المسلك الأيمن الأقصى لتجاوز مركبة متجاوزة .",
		"answer": " يجب السير في المسلك الأيمن واستعمال الأيسر عند التجاوز أو الأيسر الأقصى عند الاستدارة إلى اليسار."
	},
	{
		"question": "يستعمل السائق فرامل اليد :",
		"o1": " عند إيقاف المركبة في طريق مائلة فقط .",
		"o2": " لمنع استمرار تزحلق المركبة .",
		"o3": " لتأمين عدم تحرك المركبة أثناء وقوفها أو لإيقافها عند الطوارئ .",
		"o4": " لمنع استمرار تغريز المركبة .",
		"answer": " لتأمين عدم تحرك المركبة أثناء وقوفها أو لإيقافها عند الطوارئ ."
	},
	{
		"question": "عند وجود أسهم على سطح الطريق للسير إلى الأمام والى اليمين والى اليسار :",
		"o1": " يجوز الانتقال من مسلك إلى آخر بعد اتخاذ وسائل الحذر .",
		"o2": " يجوز الانتقال من المسلك الأيسر إلى المسلك الأيمن فقط .",
		"o3": " يجوز الانتقال من المسلك الأمامي إلى المسلك الأيمن لغرض التجاوز أو الاستدارة إلى اليسار .",
		"o4": " لا يجوز الانتقال من مسلك إلى آخر .",
		"answer": " يجوز الانتقال من مسلك إلى آخر بعد اتخاذ وسائل الحذر ."
	},
	{
		"question": "ما هي وظيفة الغماز في المركبة :",
		"o1": " للتأشير به عند التحول عن المسلك .",
		"o2": " للتأشير به فقط عند الرجوع إلى الخلف .",
		"o3": " لتقوية الإضاءة عند الاستدارات .",
		"o4": " لملاحظة المركبة من بعيد وخصوصاً في الليل .",
		"answer": " للتأشير به عند التحول عن المسلك ."
	},
	{
		"question": "ما معنى ماكنة متنقلة ؟",
		"o1": " مركبة ميكانيكية معدة للجر ولتنفيذ أعمال .",
		"o2": " مركبة ميكانيكية معدة لتنفيذ أعمال ولكنها ليست معدة للجر .",
		"o3": " مركبة ميكانيكية معدة للجر أو نقلها على مركبة أخرى .",
		"o4": " كومبرسر متنقل أو مولد كهرباء متنقل واللذان يُجران بواسطة مركبة تجارية .",
		"answer": " مركبة ميكانيكية معدة لتنفيذ أعمال ولكنها ليست معدة للجر ."
	},
	{
		"question": "عند وقوف مركبة بمحاذاة حافة الطريق في طريق يُسمح بالوقوف فيها :",
		"o1": " يجب أن لا تقل المسافة بين العجلات القريبة من الحافة وبين الحافة ، عن 40سم",
		"o2": " لا يوجد تحديد مسافة بالنسبة للحافة ، التحديد موجود فقط عندما يكون هناك رصيف .",
		"o3": " يجب أن لا تزيد المسافة بين العجلات القريبة من الحافة وبين الحافة ، عن 40سم",
		"o4": " عندما تكون هناك حافة يجب الوقوف على طرف الطريق .",
		"answer": " يجب أن لا تزيد المسافة بين العجلات القريبة من الحافة وبين الحافة ، عن 40سم"
	},
	{
		"question": "هل يجب أن تكون رخصة السواقة بحوزة السائق عند السواقة؟",
		"o1": " يجب على السائق أن تكون بحوزته رخصة السواقة حين السوق.",
		"o2": " لا توجد ضرورة لذلك عند السفر داخل المدن.",
		"o3": " هذا الواجب مفروض فقط على سائقي المركبات العمومية.",
		"o4": " كلا، لأن الشرطة تستطيع أن تعرف بواسطة الحاسوب إذا كان لديه رخصة أم لا.",
		"answer": " يجب على السائق أن تكون بحوزته رخصة السواقة حين السوق."
	},
	{
		"question": "هل يُسمح بالوقوف على حاشية الطريق (طرف الطريق) في طريق ليست بلدية؟",
		"o1": " ممنوع وقوف مركبة على حاشية الطريق لأنها معدة للمشاة.",
		"o2": " مسموح لأجل اصعاد أو إنزال الركاب ما عدا الطريق السريعة.",
		"o3": " يُسمح فقط للمركبات العمومية.",
		"o4": " مسموح لأن حاشية الطريق معدة لوقوف المركبات بدون أي قيد أو شرط.",
		"answer": " مسموح لأجل اصعاد أو إنزال الركاب ما عدا الطريق السريعة."
	},
	{
		"question": "عند السير في منحدر شديد:",
		"o1": " يجب المحافظة على مسافة اكبر بيننا وبين المركبة التي أمامنا فقط إذا كانت الطريق رطبة.",
		"o2": " يجب المحافظة على مسافة اكبر بيننا وبين المركبة التي أمامنا في جميع الحالات.",
		"o3": " يجب المحافظة على مسافة اكبر بيننا وبين المركبة التي أمامنا فقط إذا كانت الطريق ذات اتجاهين.",
		"o4": " يجب المحافظة على مسافة اصغر بيننا وبين المركبة التي أمامنا لأننا نسير ببطء.",
		"answer": " يجب المحافظة على مسافة اكبر بيننا وبين المركبة التي أمامنا في جميع الحالات."
	},
	{
		"question": "يوضع مثلث التحذير خلف المركبة في الحالات التالية:",
		"o1": " عند وقوف المركبة في ساعات الليل.",
		"o2": " عند إصابة المركبة بخلل والتوقف لتنفيذ أي تصليح فيها.",
		"o3": " عند كل توقف للمركبة.",
		"o4": " عند توقف المركبة في منعطفات فقط.",
		"answer": " عند إصابة المركبة بخلل والتوقف لتنفيذ أي تصليح فيها."
	},
	{
		"question": "لكي تمنع وقوع تصادم مع المركبة التي تسير أمامك:",
		"o1": " تخلق اتصال بصري مع سائق المركبة التي أمامك.",
		"o2": " تؤشر للسائق الذي أمامك لكي لا يقف فجأة.",
		"o3": " تحافظ على مسافة كافية بين مركبتك والمركبة التي تسير أمامك .",
		"o4": " تستعمل الزامور على فترات لتنبيه السائق بأنك تسير خلفه.",
		"answer": " تحافظ على مسافة كافية بين مركبتك والمركبة التي تسير أمامك ."
	},
	{
		"question": "إذا أغلق المسلك الذي تسير فيه عليك اعطاء حق الاولوية للمركبات في المساللك الاخرى:",
		"o1": " في جميع الحالات",
		"o2": " فقط اذا كان هناك خط فاصل متواصل يقسم الطريق",
		"o3": " فقط اذا كنت تسوق مركبة بطيئه",
		"o4": " فقط في طريق ذات اتجاه واحد",
		"answer": " في جميع الحالات"
	},
	{
		"question": "هل يجب إعطاء حق الأولوية لمركبات الأمن دائماً؟",
		"o1": " يجب إعطاء حق الأولوية لمركبات الأمن فقط إذا كانت مركبة إسعاف.",
		"o2": " يجب إعطاء حق الأولوية لمركبات الأمن فقط إذا كانت مركبة شرطة.",
		"o3": " يجب إعطاء حق الأولوية لمركبات الأمن في الطرق الضيقة فقط.",
		"o4": " نعم .",
		"answer": " نعم ."
	},
	{
		"question": "تُنفذ الاستدارة إلى اليسار من طريق ذات اتجاه واحد إلى طريق ذات اتجاه واحد:",
		"o1": " من أقصى اليسار إلى أقصى اليمين.",
		"o2": " من أقصى اليسار إلى أقصى اليسار.",
		"o3": " من أقصى اليمين إلى أقصى اليسار.",
		"o4": " من وسط الطريق إلى أقصى اليسار.",
		"answer": " من أقصى اليسار إلى أقصى اليسار."
	},
	{
		"question": "يجوز الاستدارة للسير في الاتجاه المعاكس:",
		"o1": " إذا لا يسبب ذلك عرقلة لحركة السير.",
		"o2": " إذا لا يسبب ذلك خطر لعابري الطريق.",
		"o3": " إذا لم تكن هناك إشارة تمنع ذلك.",
		"o4": " جميع الإجابات صحيحة.",
		"answer": " جميع الإجابات صحيحة."
	},
	{
		"question": "ممنوع الوقوف:",
		"o1": " في حدود 6م من ملتقى سكة حديد.",
		"o2": " في حدود 20م من ملتقى سكة حديد.",
		"o3": " في حدود 15م من ملتقى سكة حديد.",
		"o4": " في حدود 5م من ملتقى سكة حديد.",
		"answer": " في حدود 20م من ملتقى سكة حديد."
	},
	{
		"question": "استعمال مصباح الرجوع إلى الخلف:-",
		"o1": " حين الرجوع إلى الخلف.",
		"o2": " حين البحث عن مكان.",
		"o3": " حين تصليح المركبة.",
		"o4": " جميع الإجابات صحيحة.",
		"answer": " حين الرجوع إلى الخلف."
	},
	{
		"question": "من هو عابر الطريق في نظر قانون المرور ؟",
		"o1": " من يعبر الطريق من جهة الى اخرى.",
		"o2": " المركبات والمشاة والحيوانات.",
		"o3": " الماشي في الطريق فقط.",
		"o4": " كل من يستعمل الطريق للسفر أو المشي أو الوقوف.",
		"answer": " كل من يستعمل الطريق للسفر أو المشي أو الوقوف."
	},
	{
		"question": "مساحة على الطريق رسمت عليها خطوط بيضاء مائلة بصورة جزيرة سير ، تعني",
		"o1": " الاتجاة الرئيسي لحركة السير يسير في هذا المكان",
		"o2": " مساحة ممنوع السير ووقوف المركبات عليها",
		"o3": " امامك الطريق اخذة في التضايق",
		"o4": " انك مقترب لمفترق طرق",
		"answer": " مساحة ممنوع السير ووقوف المركبات عليها"
	},
	{
		"question": "عندما توجد الاشارة “قف” في المفترق يجب الوقوف",
		"o1": " في مكان يمكن أن نرى منه حركة السير",
		"o2": " جنب الاشارة فقط",
		"o3": " عندما تقترب مركبة من جهة اليمين فقط",
		"o4": " قبل المكان لعبور المشاة",
		"answer": " في مكان يمكن أن نرى منه حركة السير"
	},
	{
		"question": "انك تسوق في طريق ذات انحدار طويل وشديد ، عليك",
		"o1": " أن تسير بسرعة أكبر ، وتخلي بسرعة الطريق المنحدرة",
		"o2": " أن تستعمل غيار النيوترال، لكي تستغل الانحدار",
		"o3": " أن تتمهل الى نهاية الانحدار",
		"o4": " أن تسير بسرعة اعتيادية كما في الطريق المستوية",
		"answer": " أن تتمهل الى نهاية الانحدار"
	},
	{
		"question": "على سائق المركبة المراد اجتيازها",
		"o1": " أن لا يزيد من سرعة سيره ويتجه الى أقصى اليمين قدر الامكان",
		"o2": " أن يستعمل الزامور لتحذير السائق المتجاوز",
		"o3": " أن يقف حالا",
		"o4": " أن يزيد السرعة ليخرج من منطقة الخطر",
		"answer": " أن لا يزيد من سرعة سيره ويتجه الى أقصى اليمين قدر الامكان"
	},
	{
		"question": "لكي لا تصطدم بالمركبة التي تسير امامك عندما تقف بصوره مفاجئه عليك",
		"o1": " أن تحاول اجتياز المركبة التي أمامك لتصبح هي خلفك",
		"o2": " أن تضع رجلك على مداس الفرامل بصورة دائمة",
		"o3": " أن تقف حالما ترى مصابيح الفرملة",
		"o4": " أن تحافظ دائما على مسافة كافية .",
		"answer": " أن تحافظ دائما على مسافة كافية ."
	},
	{
		"question": "عند السوق خلف مركبة بيوم ماطر عليك",
		"o1": " أن تحافظ على مسافة أكبر من المسافه العاديه",
		"o2": " أن تحافظ على مسافة أقل من المعتاد لكي لا تتزحلق",
		"o3": " أن تترك مسافة اعتيادية بينك وبين المركبة التي أمامك",
		"o4": " الاقتراب جدا من المركبة التي أمامك لتتجنب الوحل",
		"answer": " أن تحافظ على مسافة أكبر من المسافه العاديه"
	},
	{
		"question": "قبل الدخول الى منعطف وأثناء السير فيه",
		"o1": " يجب زيادة السرعة لنؤمن انعطاف سهل",
		"o2": " يجب أن نسير في وسط الطريق",
		"o3": " يجب زيادة السرعة عند الدخول الى المنعطف",
		"o4": " يجب ان نسير بسرعة بطيئة",
		"answer": " يجب ان نسير بسرعة بطيئة"
	},
	{
		"question": "عند السير خلف مركبه اخرى ، يجب المحافظه على مسافة",
		"o1": " ان لا تزيد على طول مركبه واحده",
		"o2": " تكفي للوقوف لمنع وقوع حادث",
		"o3": " تكفي لرؤية لوحة ارقام المركبه التي امامنا",
		"o4": " تكفي للانطلاق السريع لكي لا نسبب عرقلة لحركة السير",
		"answer": " تكفي للوقوف لمنع وقوع حادث"
	},
	{
		"question": "عند توقف مركبتك في طريق صاعده مع رصيف تستعمل فرامل اليد",
		"o1": " وتستعمل الغيار الاول وتوجه العجلات لوسط الطريق",
		"o2": " وتستعمل الغيار الخلفي وتوجه العجلات لحافة الرصيف",
		"o3": " وتستعمل الغيار الخلفي وتوجه العجلات لوسط الطريق",
		"o4": " وتستعمل الغيار الاول وتوجه العجلات لحافة الرصيف",
		"answer": " وتستعمل الغيار الاول وتوجه العجلات لوسط الطريق"
	},
	{
		"question": "عندما نسير بسرعة أكبر",
		"o1": " سرعة السير لا تؤثر على المسافة الواجب أن نحافظها",
		"o2": " يجب أن نحافظ على مسافة صغيرة جدا من المركبة التي أمامنا",
		"o3": " يجب أن نحافظ على مسافة أكبر عند وجود اشارة خطر عام",
		"o4": " يجب أن نحافظ على مسافة أكبر من المركبة التي أمامنا",
		"answer": " يجب أن نحافظ على مسافة أكبر من المركبة التي أمامنا"
	},
	{
		"question": "عند ايقاف المركبة في طريق صاعدة",
		"o1": " عليك استعمال الغيار الاول الامامي",
		"o2": " عليك استعمال الغيار الخلفي",
		"o3": " عليك استعمال الغيار السريع",
		"o4": " عليك استعمال الغيار النيوترال",
		"answer": " عليك استعمال الغيار الاول الامامي"
	},
	{
		"question": "عند اقتراب السائق من مكان لعبور المشاة",
		"o1": " يمكن المشاة عبور الطريق ويتوقف عند الضرورة",
		"o2": " لا يجب ان يتوقف قبل مكان لعبور المشاة",
		"o3": " يقف مركبته فقط اذا مركبه اخرى توقفت قبل مكان العبور",
		"o4": " يتوقف عن السير في كل حاله حتى عند عدم وجود مشاة",
		"answer": " يمكن المشاة عبور الطريق ويتوقف عند الضرورة"
	}
]